衞生署「捉錯人」16人誤送隔離營

節錄

衞生署「捉錯人」16人誤送隔離營

■衞生防護中心「擺烏龍」，有在交通城工作的職員被誤送隔離營。

【本報訊】大圍交通城大廈早前爆發武漢肺炎，本報接獲投訴，指衞生防護中心誤將確診者同層另一公司共16名員工列為密切接觸者，直至送抵檢疫中心後始發現「擺烏龍」，要原車折返，有受影響人士批評安排混亂。中心辯稱是獲相關公司職員告知16名員工與確診者有密切交往，但相關公司職員其後否認。

大圍交通城大廈累計15人染疫，於交通城工作的蔡先生表示，公司經理前日收到管理處電話，詢問有否與確診者接觸、員工有否接受檢測等，並要求提供公司職員姓名、身份證號碼和住址。蔡先生以為有關資料純粹作紀錄。

患者同事反而無檢疫

直到晚上7時，蔡突然接獲衞生防護中心來電，通知要隔離14日，頓時感到奇怪：「我哋冇人同佢（確診者）接觸過喎！」但中心職員表示不清楚，僅着他「入到營同醫生講」。蔡稱確診者於同層的另一公司工作，兩間公司相隔一個停車場，使用不同門口進出，員工並無與患者接觸，懷疑衞生防護中心「捉錯人」。

昨早9時半，蔡先生離家到竹篙灣檢疫中心，其間僱主致電衞生防護。。。。。。

蔡先生其後詢問患者公司的同事，對方稱沒有職員被隔離，僅僱主須檢疫，。。。。。。

衞生防護中心承認事件，但道出另一版本。中心指起初獲相關公司職員告知，該。。。。。。